高加索兩星期行程求狠評

機票貪平買咗Tiblis出入，變相走好多回頭路

Geogria
1 Tibilis 11am到
2 Mestia
3 Mestia
3 Mestia - Tibilis
4 Kazabegi day tour

Azerbaijan
5 Baku
6 Baku
7 Sheki
8 Tiblis

Armenia
9 Yerevan
10 Sevan & Dilijan
11 Garni, Geghard
12 Yerevan
13 Tibilis
14 Tibilis 23xx departure

有冇人可以俾吓意見，睇吓可以點以最少嘅時間行回頭路
落機直接衝去阿塞先留格魯最後又會唔會好啲
14日太少時間了

同時徵求旅伴
12/5出發28/5返港
歡迎Telegram查詢

唔該各位師兄

剷走阿塞拜疆,丟晒去GEORGIA
Kazbegi 住一晚,唔駛住網紅ROOMS HOTEL,附近一樣景大把,你仍然可以入去ROOMS食野

EVN <> TBS 點飛都係5點幾-6點幾既機,睇見都辛苦,試過一次,點知仲係呢個DEP TIME,痴撚線, 火車好過,或蘇式小巴
14日,10日GEORGIA, 4日YEREVAN一帶夠做啦

換轉我係你一落機就去Avlabari,小巴到5點都有,9 11 13 15 17 ,正常無DELAY仲坐到一點果班既,去到仲可以食晚餐
返去TBILIS果陣就坐NIGHT TRAIN
然後慢慢享受GEORGIA

咁Geogria可唔可以加行程

一樣, 剷走azerbaijan啦
唔好搞到自己好似走難咁

Georgia 10日可以走多一兩個地方
除咗Mestia, Kazbegi, Tbilisi, 仲可以去埋Batumi, Gori或者東南部D酒莊
10日去4個地方夠哂啦, 搭小巴咁攰

阿塞拜疆簽照錢石沉大海
但咁少時間唔去都正路

搭單問下 呢幾個國家有無成功落地簽既案例
唔喺香港 搞唔到簽證但又想去

你拎咩passport?
我地拎bno 格魯吉亞 亞美尼亞免簽無問題
特區既話 亞美尼亞3月1日起都免簽了

我而家係亞美尼亞覆你，岩岩玩完熱汽球番緊yerevan

分享下我地經驗睇下幫唔幫到你縮交通時間
Mestia我地由Tbilisi搭直升機飛去
時間上會快好多，同埋機上景色靚到痴左線

去程揀Natakhtari 回程揀mestia round trip
佢會有接駁車幫你由tbilisi去natalhtari機場
唯一風險係如果天氣太差會有可能臨時取消

而tbilisi來回yerevan可以試下搭過夜火車
會多啲白天時間玩
Tbilisi去yerevan係單數日子20:20開出
第二日06:55到yerevan
Yerevan番tbilisi就雙數日子21:30開出
第二日08:00到tbilisi
啲床位都算ok訓到覺

另外行程方面，有幾樣建議：
1. 如果你唔係trekking既話，不如住ushguli
雖然交通無咁方便，但真係靚到痴線，尤其一朝早！
又可以騎馬行去shkhara冰川下面，絕對係day trip做唔到
另外車我地來回ushguli既司機好多野講但好好人
每個影相靚既地方都停低比我地，我地影左勁多
有興趣可以問我拎佢fb

2. 我地9日格魯吉亞 7日亞美尼亞
真心覺得14日既話，點都要5-6日在亞美尼亞
Tatev, Khor Virap, Noravank真係好撚靚
同埋以首都計，我同女朋友都鍾意yerevan多啲
啲人純樸啲好friendly，同埋市中心好有特色

3. 第10 11日去sevan同garni 其實半日都唔洗就來回到
最好係yerevan join day tour去周邊唔同景點
玩多好多地方又唔算好chur
我地去過oneway tour同埋envoy tour 都不錯

4. 你岩唔岩紅酒？
岩既一定要去格魯吉亞既kakheti region
啲紅白酒好撚正

唔該哂巴打
我數番原來旅程有15個full day而唔係14日
所以都打算整返個Baku一日遊，瞓兩晚火車
然後我都訂咗飛機去Mestia了
10日格魯吉亞4日阿美尼亞
會搭夜巴夜鐵爭取時間
都幾chur

armenia tour應該都係即場訂，價位通常幾多
唔該巴打

格魯格亞有美簽或者其他先進國家嘅實體簽證都免簽，阿美尼亞免簽
阿塞拜疆整evisa 24usd
我用特區護照

Armenia tour我多數都係早一至三日訂
Google出果啲好多都好貴
我琴日join左個tour由yerevan出發去khor virap, noravank, areni wine factory
成程每人$135hkd（8000amd)
你預大約$130-300hkd day tour啦

如果亞美尼亞時間少
Garni geghard同lake sevan可以同一日去 分上下晝玩
Khor virap同noravank一日
Yerevan市內兩日 好似比較好

七月尾去高加索留名
想去埋republic of artsakh，有冇巴絲去過?

Vanilla sky 自己執生
極易cancel / delay
天氣一唔好就玩完，係經常性

今日岩岩係果度出番黎，我好似變左流動景點咁
大部分人都望住我，每行幾步就同人hello
你想知啲咩？
我tg:

都唔算玩完既
如果佢因為天氣唔好而cancel
會安排你坐小巴直接一程去Mestia
雖然要坐7-8小時

請問搭直升機幾錢 擺唔擺到大篋?

係去到當地book嘅價錢定係網上報嘅tour價?

我係當地提早一日walkin既價（行經過亂入）
但網上報既價都係一樣

留名學野

揸特衰咋
亞美尼亞而家有免簽就輕鬆好多 伊朗陸路入
阿塞拜彊visa應該搞唔掂
格魯吉亞visa喺亞美尼亞有無得搞？因為之後想經陸路去土耳其 如果搞唔掂就好麻煩

阿塞拜疆同格魯吉亞e visa申請好方便

我唔知亞美尼亞有無得搞